{
  "questions": [
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "'Mumier om morgenen' og 'Ridder ved daggry' er to av mange bøker i Mary Pope Osbornes bokserie om tvillingene Annie og Jack. Hva heter serien?",
      "answer": "Det magiske trehuset",
      "category": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilket norsk rovdyr i mårfamilien har et langsgående stripemønster på hodet?",
      "answer": "Grevling",
      "category": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilken animasjonsfilmserie handler om de forhistoriske dyrene Manny, Sid og Diego?",
      "answer": "Istid",
      "category": "Film"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "I hvilket land kan man besøke storbyen Johannesburg?",
      "answer": "Sør-Afrika",
      "category": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilket land erklærte seg selvstendig den 14. mai 1948?",
      "answer": "Israel",
      "category": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilken klesbutikkjede er kjent for merker som Divided og L.O.G.G.?",
      "answer": "H&M",
      "category": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilken grønnsak kan man kjøpe i sortene batavia og radicchio?",
      "answer": "Salat",
      "category": "Mat og drikke"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilken komponist står bak 'Serenade no. 13 i G-dur', som er mer kjent som 'Eine kleine Nachtmusik'?",
      "answer": "Mozart (Wolfgang Amadeus Mozart, 1756-91)",
      "category": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Fra hvilken treslekt kommer bladet som vises på flagget på bilde N13 fra?",
      "answer": "Lønnetreet",
      "category": "Natur og miljø"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hva kalles spesialsengen som for tidlig fødte babyer kan legges i for å beskytte dem mot infeksjoner?",
      "answer": "Kuvøse",
      "category": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "De to eldste døtrene til Prinsesse Märtha Louise og Ari Behn heter Maud Angelica og Leah Isadora. Hva heter den yngste?",
      "answer": "Emma Tallulah",
      "category": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvor mange brikker har hver spiller i backgammon?",
      "answer": "15",
      "category": "Spill og lek"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hva er den høyeste poengscore man kan få med tre piler i dart?",
      "answer": "180",
      "category": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "På norsk kan man si ordet 'konto' i flertall på to måter. Den ene måten er kontoer - hva er den andre?",
      "answer": "Konti",
      "category": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilket annet uttrykk enn rØtmåneden blir brukt om perioden mellom 23. juli og 23. august?",
      "answer": "Hundedagene",
      "category": "Tradisjon og tro"
    },
    {
      "card_id": "0fc790f0-146c-498b-a169-db13af187fa2",
      "question": "Hvilken bannende, engelsk mesterkokk er kjent for programmer som 'Hell's Kitchen' og 'Kitchen Nightmares'?",
      "answer": "Gordon Ramsay (f. 1966)",
      "category": "TV og serier"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken gate i Harry Potter-bøkene kommer man til via vertshuset 'Den lekke heksekjel', som gomper ikke kan se?",
      "answer": "Diagonallmenningen",
      "category": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken dyreorden tilhørte Lonesome George, som var den siste av sin art da han døde over 100 år gammel?",
      "answer": "Skilpadde (Pinta Island-skilpadde)",
      "category": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken rett lager gutten Linguini og rotten Rémy til matkritikeren Anton Ego i en kjent animasjonsfilm fra 2007?",
      "answer": "Ratatouille",
      "category": "Film"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken øy er Norges største, hvis man ikke regner med Svalbard?",
      "answer": "Hinnøya",
      "category": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken sak, som varte fra 1968-82, hadde bl.a. slagordet 'La elva leve'?",
      "answer": "Alta-saken",
      "category": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Et potetgull hvor alle løvene er likt formet selges i pappbøtter prydet av en bartefin herremann. Hvilket potetgullmerke?",
      "answer": "Pringles",
      "category": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken ost selges av TINE med koden G35?",
      "answer": "Gudbrandsdalsost",
      "category": "Mat og drikke"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hva heter den engelske vuggesangen 'Twinkle, Twinkle, Little Star' på norsk?",
      "answer": "Blinke, blinke stjerne lill",
      "category": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hva er det norske navnet på blomsten på bilde K17?",
      "answer": "Pinselilje",
      "category": "Natur og miljø"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Grunnstoffet hafnium har fått navnet etter det latinske navnet på en hovedstad. Hvilken?",
      "answer": "København",
      "category": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hva er fornavnet til den svenske kronprinsessen?",
      "answer": "Victoria (f. 1977)",
      "category": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hva heter app-spillet hvor man skal føre monsteret Om Nom med godteri?",
      "answer": "Cut the Rope",
      "category": "Spill og lek"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken amerikansk sykkelrytter vant Tour de France syv ganger, men ble fratatt alle seierne fordi han var dopet?",
      "answer": "Lance Armstrong (f. 1971)",
      "category": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilket fremmedord brukes om en person som samler på mynter?",
      "answer": "Numismatiker",
      "category": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Svenskene feirer midsommer ved å pynte en trestang som den på bilde D10. Hva kalles den?",
      "answer": "Maistang",
      "category": "Tradisjon og tro"
    },
    {
      "card_id": "1687ce01-fa5e-47c2-872a-1fdd6f0978e0",
      "question": "Hvilken tidligere supermodell ble i 2003 programleder og dommer for programmet 'America's Next Top Model'?",
      "answer": "Tyra Banks (f. 1973)",
      "category": "TV og serier"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hva er livretten til den ganske tykke og dovne katten Pusur i tegneserien til Jim Davis?",
      "answer": "Lasagne",
      "category": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hva heter det lille grønne dyret som er livretten til marihøner?",
      "answer": "Bladlus",
      "category": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilken idrett er den sentrale i high school-filmene 'Bring It On' fra 00-tallet?",
      "answer": "Cheerleading",
      "category": "Film"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilken kanal, som er utgravd av mennesker, gjør det mulig å seile mellom Stillehavet og Atlanterhavet?",
      "answer": "Panamakanalen",
      "category": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvem ble i 1994 den første til å nå både Nordpolen, Sydpolen og Mount Everest?",
      "answer": "Erling Kagge (f. 1963)",
      "category": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilket ord brukes om den midterste delen av et sykkelhjul som eikene sitter fast på, og som kan ses på bilde P??",
      "answer": "Nav",
      "category": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilken råvare er hovedingrediensen i en sørlandsk kompe?",
      "answer": "Potet",
      "category": "Mat og drikke"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilket yrke har en person som spiller på turntables?",
      "answer": "DJ (diskjockey)",
      "category": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hva kalles bladene som omkranser pollenbærerne i en blomst, og som gir blomsten sin farge?",
      "answer": "Kronblader",
      "category": "Natur og miljø"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hva heter mannen på bilde R??",
      "answer": "Neil Armstrong (1930-2012)",
      "category": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hva heter øya utenfor Holmestrand i Oslofjorden som er Nord-Europas største mottak for farlig avfall?",
      "answer": "Langøya",
      "category": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvor mange kopper trenger man til en pyramideform når man speedstacker?",
      "answer": "12",
      "category": "Spill og lek"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilken storby i USA har et lag i amerikansk fotball som har dyret på bilde R14 i lagnavnet?",
      "answer": "Chicago (Chicago Bears)",
      "category": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilket navn mangler i uttrykket 'Når fjellet ikke kommer til …, må … komme til fjellet'?",
      "answer": "Muhammed",
      "category": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvordan lyder de første fire ordene i 'Luciasangen'?",
      "answer": "Svart senker natten seg",
      "category": "Tradisjon og tro"
    },
    {
      "card_id": "e2696540-444d-4ffb-b1f0-5374cbb04753",
      "question": "Hvilket familienavn står sentralt i Skandinavias lengstlevende såpeserie, 'Hotel Cæsar'?",
      "answer": "Anker-Hansen",
      "category": "TV og serier"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hva er det de to guttene i bokserien til Andy Griffiths bor i, som har mange etasjer?",
      "answer": "Et trehus",
      "category": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hva heter Norges minste fugl som kan veie så lite som fem gram?",
      "answer": "Fuglekonge (furulus)",
      "category": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "I hvilken film fra 2015 kjemper dyretreneren Owen Grady mot den livsfarlige kjempen Indominus Rex?",
      "answer": "Jurassic World",
      "category": "Film"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hvilket land må man reise til hvis man vil dykke ved korallrevet Great Barrier Reef?",
      "answer": "Australia",
      "category": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "I hvilket århundre rammet sykdommen 'svartedauden' Europa?",
      "answer": "Det 14. århundre (ca. 1347-52)",
      "category": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Fra hvilket land kommer klesmerket Vero Moda?",
      "answer": "Danmark",
      "category": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hva kalles den lille kaken på bilde H16?",
      "answer": "Makron",
      "category": "Mat og drikke"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hva heter det lille firestrengede gitarinstrumentet som stammer fra Hawaii?",
      "answer": "Ukulele",
      "category": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hvilken gass, som har den kjemiske formelen CH₄, er hovedbestanddel i naturgass?",
      "answer": "Metan",
      "category": "Natur og miljø"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "I hvilket stjernebilde finner man Karlsvognen?",
      "answer": "Store bjørn",
      "category": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "G7 er en samling av syv ledende industrinasjoner. Hvilket asiatisk land er medlem av G7?",
      "answer": "Japan",
      "category": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hvilken fargekategori må man gå etter i et klassisk Trivial Pursuit-spill hvis man liker spørsmål om sport og fritid?",
      "answer": "Oransje",
      "category": "Spill og lek"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "I hvilket land spiller fotballklubben FC Zenit sine hjemmekamper?",
      "answer": "Russland (FC Zenit St. Petersburg)",
      "category": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Fra hvilke to persongrupper får man ifølge et norsk ordspråk høre sannheten?",
      "answer": "Barn og fulle folk",
      "category": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hvilken høytidsdag feirer amerikanerne den fjerde torsdagen i november?",
      "answer": "Thanksgiving",
      "category": "Tradisjon og tro"
    },
    {
      "card_id": "044987be-aa53-4a59-b774-3b50a97b5509",
      "question": "Hva heter familien man følger i den amerikanske animasjonsserien 'Family Guy'?",
      "answer": "Griffin",
      "category": "TV og serier"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvilken bok mottok Maja Lunde Bokhandlerprisen for i 2015?",
      "answer": "Bienes historie",
      "category": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Det finnes både angorageiter, angorakatter og angoramarsvin. Hvilken fjerde dyrerase heter også angora?",
      "answer": "Kanin",
      "category": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "I hvilken Oscar-vinnende film fra 1994 blir hovedpersonen både bordtennismester, maratonløper, krigshelt og rekebåteier?",
      "answer": "Forrest Gump",
      "category": "Film"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hva heter hovedstaden i Sør-Korea?",
      "answer": "Seoul",
      "category": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvem oppfant dynamitten på 1860-tallet?",
      "answer": "Alfred Nobel (1833-96)",
      "category": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvilken hobby forbindes med Nikon og Olympus?",
      "answer": "Fotografering",
      "category": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hva heter nøttene på bilde A9?",
      "answer": "Pistasjnøtter",
      "category": "Mat og drikke"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvilke fem ord følger etter linjen 'So am I wrong for thinking that we', som er starten på refrenget til Nico & Vinz-hiten 'Am I Wrong'?",
      "answer": "... could be something for real",
      "category": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvilken velsmakende knoll finnes bl.a. i sortene blå kongo, asterix og pimpernel?",
      "answer": "Potet",
      "category": "Natur og miljø"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvilket annet ord brukes om den alvorlige sykdommen som også blir kalt hjernehinnebetennelse?",
      "answer": "Meningitt",
      "category": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvilket politisk parti ble stiftet i 1884 og er Norges eldste?",
      "answer": "Venstre",
      "category": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hva heter appen som er blitt lastet ned mer enn 3 mrd. ganger, og hvor man skal flytte rundt på godteribiter?",
      "answer": "Candy Crush (Saga)",
      "category": "Spill og lek"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hva heter den portugisiske fotballklubben som spiller sine hjemmekamper på Estádio da Luz i Lisabon?",
      "answer": "S.L. Benfica",
      "category": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hvilke tre engelske ord skjuler seg bak internettforkortelsen FTW, som man bruker om noe som bare er best?",
      "answer": "For The Win",
      "category": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "Hva kalles de muslimene som tilhører den største trosretningen innen islam?",
      "answer": "Sunni-muslimer",
      "category": "Tradisjon og tro"
    },
    {
      "card_id": "ddfa85d1-aaf1-4c81-a412-4d8854450c6d",
      "question": "På hvilken tv-kanal sendes programmene 'Livsfarlig fangst', 'Gullfeber' og 'Hvordan den lages'?",
      "answer": "Discovery Channel",
      "category": "TV og serier"
    }
  ]
}